好迷惘，應該砌機定買imac剪片

話說小弟平日用開舊居廢機/macbook開After Effects搭iMovie（唔好笑）剪片應付工作需要
呢排搬屋要買新電腦
但就苦惱砌機定係買27吋imac
砌機嘅話budget $12000求指點

btw如果悠二砌機要幾耐先有機拎

Mac mini M1

M1 Macbook pro/mac mini

仲買intel imac係咩事
mac mini 升16GB
買埋靚仔少少嘅moon

唔該晒咁多位巴打

搭單問多句，大家點睇MotionAfter同Effects？

16gb夠用咩

唔夠都快過intel

好似係

我用premiere輕度剪片都輕鬆超過16gb
同埋有GPU加速
CPU影響唔係好大

咁arm 好勁嫁嘛

砌啦
imac無兩萬都唔夠力剪片

呢篇野同desktop比 輸好多喎

唔準你咁講
一齊講 ARM Yes!

arm 整到高tdp 嘅u 就識飛嫁喇

等imac 版arm 再講

咁如果砌機嘅話，乜悠二法奧信唔信得過？？

利申：無砌開機，唔熟市況

都冇30系卡， 唔通出20系咁on9咩

你得閒冇嘢做幫人捉蟲嘅咪切機囉

開工做嘢係求穩定姐邊有時間去捉蟲啊梗係買部蘋果算啦

而家砌機一係食炒價 一係幫人清倉
急用就買apple算
有時間就慢慢排隊等原價
佛誕前應該齊料砌到

唔撚識就唔好鳩吹啦

iMac 2011 仲剪到4K

用緊咩software剪？

FCPX

final cut optimization做得好好所以好順
premiere 應該會lag到仆街
不過普通剪片fcp都好夠用嘅

巴打有無用埋Motion？
有嘅話覺得邊款效率高啲？？

成日心大心細想買final cut但平日有join adobe
形住形住好似架床疊屋咗咁

無 windows撚用開ae